俠士楊佳獨闖警局 手刃上海六名公安

「任何事情，你要給我一個說法。
你不給我一個說法，我就給你一個說法。
有些委屈­如果要一輩子背在身上，那我寧願犯法。」
-- 楊佳

案件經過
2008年7月1日晨9時40分，楊佳攜帶8個自製的汽油瓶前往閘北分局。楊佳首先在天目西路處的警車停放場投擲兩個汽油瓶，但並未燃燒，其又在閘北分局正門西側三米左右的花壇處投擲了剩餘5個汽油瓶。在汽油瓶燃燒後，正門處的保安前往救火。楊佳利用保安離崗之際通過大樓的便民服務通道進入大樓。

楊佳在進入大樓後，首先對大樓內門的保安顧建明進行襲擊。當時顧建明正在接收電話，楊佳用單刃刀柄用力敲擊其頭部，又在大廳過道和值班室等處，先後用刀襲擊了當值警員倪景榮、方福新、張義階和張建平等人。四人因傷勢過重後去世。當時受傷的保安顧建明隨即向上海市110指揮中心報警，指揮中心接報後，指令附近的北站派出所、GPS巡邏車和分局特警支隊前往大樓進行搜捕，並通知120，指派救護車輛前往現場。

而楊佳此時通過大廳來到底樓南側的消防電梯，二樓一警員在接警後衝下樓時遇上等候電梯的楊佳並被其刺傷。隨後楊佳乘坐電梯來到9樓，在遇見交警支隊的徐維亞後，向其攻擊並導致徐的死亡。此後楊佳又沿消防通道在10樓、11樓分別刺傷、刺死警員王凌雲、李珂等人。後楊佳沿消防通道抵達21樓，並在2113辦公室門口刺傷等候電梯的督察支隊警員吳鈺驊。吳鈺驊隨後帶傷趕回辦公室並呼叫同事。隨後辦公室內的其他警員林瑋、李偉兩人試圖逮捕沖入辦公室的楊佳。林瑋使用辦公椅抵擋，適逢旁邊紀委監察室的主任孔中衛聞訊沖入，並抱住楊佳，隨後室內其他人和趕來的督察支隊副隊長陳偉、警員容侃敏、紀委黃兆泉將楊佳用辦公椅頂在牆角，並搶下兇器戴上手銬。稍後趕到的特警隊將其帶離現場。

附錄：

快刀大俠楊佳列傳

大俠楊君者，諱佳，國朝京畿人氏。起於貧寒，性情溫良，鄰人皆曰善。其尤善刀術，抽刀斷敵首而不染滴血，人稱「柳葉快刀楊佳」。

幼，父母離異，孤苦伶仃，苦不堪言。

初，闖蕩浦江繁都上海府，欲侍平身氣力而謀生。然國朝之「編戶保甲之制」極苛，公四處討活不得安生，更有酷卒——聯防隊、城市管理者日夜侵擾，乃至於 拳腳相加者，楊公避之唯恐不及。堂堂八尺男
兒，欲為販夫走卒而不能。食不果腹、衣不遮體，英雄末路，前景淒涼，縱鐵骨之人皆為之涕淚涔涔。

一日，公賃人力車行，卒為錦衣衛番役所獲，番役謂車為盜贓，捕公入上海錦衣衛鎮撫使司衙，百般栲掠，遍及慘毒，傷及命根，而公猶不屈，不肯自污為盜。後出賃者為證，車非盜也，錦衣衛方縱公歸。公以國有明憲，冤人為盜須償付之，訴於上海錦衣衛鎮撫使司，竟不理。

一日，楊公偶獲《賀元帥洪湖起兵紀實》一書，閱罷不禁掩卷長嘆曰：「嗟夫！大丈夫生當若賀帥，兩把菜刀斬盡天下不平事，固因殺豪強而死，熟與忍辱偷生，亦死得其所。余奮起市井，若能一怒而天下驚，不亦快哉！」。

遂奔東市買快刀，西市買汽油。事畢，東北向三拜以敬爹娘，思及哺育之恩，英雄淚潸然而下，天地亦為之動容焉！

翌日，楊公走上海錦衣衛鎮撫使司衙，猝入門，一門卒喝曰：「咄！民工何為？眾大人忙於政事，無暇顧汝，汝速去，不然斷汝筋骨」！楊公冷笑一聲，一道寒光划過，門卒悶聲倒地，即刻血濺三尺。一刀而封喉之功，蓋舉世獨楊公無有也！

踐門卒之污血，楊公拖刀直入司衙議事大堂，怒發上衝冠，目眥盡裂。一路披靡如入無人之境，撲騰砍殺宛若餓虎屠羊。遇著錦衣飛魚服之男子，公皆斬而殺之，腥血橫飛，鬼神為之色變，一眾錦衣衛士，竟無人可當公一合，雖攜火銃，然公出刀，如飆發而電舉，火銃竟無余暇可施為者也。昔者不可一世於十里洋場之豪強，頓作獸奔鳥散狀悲鳴呼號，情形甚是慘烈！唯獨婦人幸免，蓋因楊公憐恤婦孺，不忍傷之，其仁俠之心，可以見矣！

此一役，力殲錦衣番役，力士等共六人，重傷者無算。楊公威名，海內為之信服！

楊公卒因力盡受縛，然其仍不失英雄本色，狼顧左右而瞋目叱之，眾皆肝膽崩裂悚然不敢近焉。鎮撫使司遂誣其為盜車小賊，強使英雄蒙羞。朝野為之嘩然，中原豪傑無不為之悲憤痛惜！

壯士成名身將死，長使英雄淚滿袖。

武松血濺鴛鴦樓，楊公一怒鬼神愁。

太史公曰：天下有道，聖人成焉；天下無道，聖人生焉；方今之事，僅免刑焉。

夫以楊公之力，若為民國諸侯爭霸初年，必若賀帥封侯拜將，何愁青史無名。方今霉世，英雄僅免刑焉，豪傑寂寞不聞諸侯，乃至於引頸待戮、悲憤赴死者！不亦悲哉？不亦哀哉？

尊重

義士

英雄淚潸然而下，天地亦為之動容焉！

支那其實係受硬唔受軟

如果呢單野發生係香港，可能泛民會話太暴力同埋冇針對政權

砍刀成一快，天下皆悼之

湖南永州法院槍擊案

2010年6月1日上午9：50左右，零陵區法院發生一起槍擊案件。凶手持微型沖鋒槍沖進庭審現場向正在審案的法官和工作人員掃射，現確認干警3死3傷。現場死4人，凶手當場自殺身亡。

公安部門初步調查，犯罪嫌疑人系中國郵政儲蓄銀行零陵區支行守護押運隊隊長朱軍，男，現年46歲。

2010年6月1日上午，朱軍以驗槍為由，通過該行槍庫管理員騙取“七九”式微型沖鋒槍1支、“五四”式手槍和“六四”式手槍各1支、6個裝滿子彈的彈夾(其中“七九”式彈夾2個，各裝有子彈10發；“五四”式彈夾2個，各裝有子彈5發；“六四”式彈夾2個，各裝有子彈5發)。

2010年6月1日上午10時左右，朱軍攜帶上述槍械，開着郵政押鈔車，來到零陵區法院。隨后，朱軍進到該院辦公樓的四樓農村法庭辦公室門口，先用沖鋒槍朝辦公室里開槍掃射，然后掏出手槍繼續向辦公室內的干警射擊。趙滬寧、蔣啟東、譚斌等三人當場死亡；在場的歐陽毅、伍曉輝中彈負傷。正從五樓下來的黃嵐見狀立即撥打110，被擊中背部受傷。隨后，犯罪嫌疑人朱軍開槍自殺身亡。至此，現場釀成了四死三傷的惡性案件。

事件死傷者名單
死者
趙滬寧，水口山法庭庭長；
蔣啟東，水口山法庭副庭長；
譚斌，珠山法庭副庭長；
朱軍（音同），本事件犯罪嫌疑人。

傷者
黃嵐，審管辦法官；
歐陽毅，水口山書記員；
伍曉輝，水口山書記員。

疑似犯案誘因之一

2006年朱軍與唐新民、黃大霜因房屋買賣合同在履行過程中發生爭議，2006年6月2日朱軍委托律師歐陽臻向零陵區人民法院起訴，請求法院判決繼續履行合同，要求二被告承擔20000元違約金。到2007年7月31日為止，零陵區人民法院分三次已經將標的款20000元全部執行到位，預交的訴訟費5500元也退給了朱軍。但朱軍認為執行時間拖延太長，且滯納金和房產證未執行到位，加之2003年與妻子協議離婚，2006年身患鼻咽癌，至2010年診斷為晚期。朱軍曾在家中休息了兩個月，作案前三天，他才回到單位繼續上班。由此朱軍產生怨恨、報復心理和輕生厭世念頭。
疑似犯案誘因之二

有把媒體報道稱，本案犯罪嫌疑人開槍射殺事件與“湖南永州少女被迫賣淫案” [1] 有很大關聯性，犯罪嫌疑人朱軍是被強奸、被逼賣淫少女的干爹。原文如下：“2010年6月的永州槍擊案就發生在零陵區法院(當時在法院庭審過程中，發生嚴重槍擊事件，一當事人持槍掃射，導致3名法官當場死亡，3名受傷，嫌凶當場自殺，編者注)，而最后自殺的開槍者朱軍，正是樂樂的干爹。” [2]

其它說法
據現場指揮部透露，朱軍此次行凶對象并非此前參與其房屋買賣合同糾紛案判決的法官。

滾滾長江東逝水，浪花淘盡英雄

俠客

人民英雄

一換六

Respect 乜撚

咪又係支那狗咬支那狗

成班傻鳩拜隻支那狗

英雄

無仔生 都無後梗係搵命搏啦
但香港窮人生仔正仆街

左膠： popo都係打份工
係鄧炳強迫佢地打人

速割席
甚至哀悼死左既六個黑警

呢單嘢喺香港發生一早失哂啲民意之後比國際戰線手足割哂啦

快刀 · 楊佳

安息吧

個碑說明咗用電腦殘體轉正體嘅根本問題

點解咁講?

買兇殺人 個殺手都係打份工

改編自什麼原文

英雄!

香港人幾時手刃班狗

觀塘果單咪話鬼， 何妖果單又話鬼

跟手仲會比班賤種屌返轉頭話 佢地大人有大量
咁耐先割席仲想點

畫面唔靚

泛民就由佢啦，起碼19年佢哋都無咩譴責示威者暴力

支那都有英雄，香港都可以有on9藍絲中立撚

-0-0

應該會俾熱狗恥笑先
之後再俾「國師」話壞佢大事

真英雄

有義士用刀割頸記唔記得，泛民無出到聲

世界需要更多你

應該自己寫
但個style係史記 刺客列傳

連支那人俾人屈都識反抗
香港人俾人屈？上網禁完嬲嬲聽朝繼續返工

係, 中間再加左小小花木蘭

唔通拜你條傻鳩鍵盤戰士咩?

現代俠士

警察咪政權囉

呢的真係括出去要拿人命，淨係傷左人又係要死，不如好似佢咁一換幾要報仇就係咁
應該係派出所受到非人招待。如果有日自己受到相等既我應該都會咁做，唔駛好似成日新聞睇到個班...準備準備準備到被人拉去坐十幾廿碌

俠客

其實咩都有啲
史記係正史 唔會文白交雜
只不過佢keep咗段太史公嘅收尾

另外中間插段七絕都係話本/章回小說嘅特色

霹靂一閃

高手

哇有勇有謀，先有汽油彈吸引保安注意，然後入場收割

要和平理性非暴力

我自橫刀向天笑，去留肝膽兩崑崙

錚、萬

我唔理佢係咪支那人，總之有人敢反抗極權暴政/欺壓者，佢就係英雄，豪傑。如果中國有多啲佢咁既人，一早推翻左中共了，所以一定要表揚佢呢類勇敢的人

好好文采

最恐怖係佢吖媽被精神病

真男人 士可殺 不可辱

劏狗

嘩 有單咁既野 我睇完幻想出黎個畫面好北野武果d以暴易暴電影

英雄永垂不朽

連登港豬: 武力上限，唔好反抗

Respect!

事實係呢單嘢冇可能喺香港發生
香港有啲咁嘅人晨早光復咗啦

睇完leonard

咁你又太睇少支那國力
如果發生左 只會加速新疆化，唔會光復
唔好咁天真。

香港輸係大勢。香港人走係必然。

香港人反極都只會有百幾萬人，仲要訓練 裝備 經驗都冇
冇可能夠解放軍打。

支那就係知道咁 先食撚住香港

英雄豪俠，梁山好漢

樓主勁撚到

但popo屌鳩張建宗
仲叫佢做唔掂quit啦

型到

唔係我寫
我轉貼的

被封中國刀俠...常年有人自發祭祀...

十步殺一人 千里不留行

真變咗用行動表達
捉鬼 阻膠etc.

人終有一死...奈何以死惧之...

有何妖烈士wo

有位叫應亮嘅導演拍左套《我還有話要說》就係講呢單案
喺外國影展攞左獎但比支那封殺
之後應亮就嚟咗香港流亡

刀客

你先去，我地跟住嚟。

慷慨歌燕市，從容作楚囚。
引刀成一快，不負少年頭。

余華第七天好似寫過呢單野

精彩

楊大俠

條友真係唔野少.
智取衝入警局,由地下殺上去21樓先給捉到.
九成九軍佬出身.
叫你行上21樓都死死下.

靜靜 靜靜地 要起革命
這世界有了你真高興

鄧狗又會叫你諗吓如果俾人斬嗰個係你屋企人會點

豪俠之士
斬盡世間不平事
抽刀斷冤挽狂瀾

搵我?

大快人心！

從來都係

戰神

雷之呼吸 6連

俠 烈
骨 刀 風
錚 客 澟
錚 不 澟
萬 朽 千

世 秋

流 浩

芳 蕩

其實軟硬都唔受，不過硬就冇得揀受唔受

同意

刺客列傳

法律係消耗緊抗爭力量
但係仲有人話over my dead body
信緊香港仲有法治

流氓肯係受硬

當你以死相搏，自然目空一切，腎上腺素不受控地分泌，連疲勞、病楚都會失去感覺。

此佳不同彼佳

佢係好多大陸人心目中嘅民間英雄哩㗎，不過唔係咁易表態。
面對强權，以死相搏。

現代俠客

highly respected

香港要學習

Adobe

平民打卒仔

香港人中幫手打飛機

一街將軍 飲住紅酒笑9你哋平民

事了拂衣去，深藏身與名

快刀楊佳

咁係卒仔搞佢,佢咪搞返啲卒仔

楊大俠 受小人一拜

respect

古文雜錦改編
但點解睇落寫到好似水滸傳咁

依單野之後
班支那人話上海差佬由串過馬撚變到超好禮貌

Push

唔殺保安 唔殺女警

如果原文屬實, 係有計畫冷靜行事.
掉兩個失敗氣油彈,掉以輕心.
再掉緊氣油彈引開守衛. 再走去防守小既地方攻入去.

楊佳，真漢子

俠義

同我自橫刀向天笑一樣氣概

共和國勳章就應該要頒比呢位俠士

君王無道！！

正氣

有勇有謀

公安就公安啦 警乜撚嘢察

用刀勁啲定用劍勁啲？

拔刀齋

殺到6個真係有賺.

真。中華好兒女

Respect

雙刀cut有線

直譯英文

泛民：「我地要幫 六警 / 義士 籌欵」

「總之我地要籌欵」

我都無遣責示威者，仲讚揚添
有無興趣一個月俾十萬我

下面嗰篇咩漫畫？

辭左職啦 仲十萬 定cctai係泛民

刃牙道 搞笑漫畫

如果可以帶起一種俠士風氣就好

好狼下 個款，相真係有得睇 千其唔好得罪呢類人，會十倍還。